.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-snares

.. _ch11--Snares:

==========================================================================================
Силки (`Snares <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?Category=31>`_)
==========================================================================================

Это небольшие неприятности и простые ловушки, которые вы можете создать, используя навык Ремесло, если у вас есть способность :ref:`feat--Snare-Crafting`.
Для создание силка требуется иметь :ref:`item--Snare-Kit` и нужное количество материалов в размере цены создания силка.
В отличие от других предметов, найденные силки не могут быть собраны или проданы в законченном виде.
У силка есть признак :t_snare:`силок`.


Создание силков (Crafting Snares)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Силок строится в 5-футовом квадрате.
Как только закончен, он не может быть передвинут не будучи уничтоженным (а часто и активированным).

Чтобы создавать силки, у вас должна быть способность :ref:`feat--Snare-Crafting`.
Вы можете потратить 1 минуту чтобы :ref:`skill--Crafting--Craft` силок по указанной цене.
Если вы хотите создать силок по сниженной цене, то должны потратить время отдыха, как описано в активности :ref:`skill--Crafting--Craft`.
Некоторые силки имеют дополнительные требования для создания, помимо тех, что указаны в активности Создания; такие силки перечисляют свои требования в записи "Требования для создания".


Обнаружение силков (Detecting Snares)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Существа могут обнаружить силки также как и любую другу ловушку или опасность (:ref:`ch10--Hazards--Detecting`), используя КС Ремесла создателя силки в качестве КС Скрытности.
По мере того, как вы улучшаете мастерство создания силков, их становится тяжелее заметить тем, кто менее внимателен.
Если вы эксперт Ремесла, только существа с уровнем мастерства "обучен" в Восприятии могут найти ваши силки; если вы мастер Ремесла, только существа эксперты Восприятия могут найти ваши силки; а если вы легенда Ремесла, только существа мастера Восприятия могут найти ваши силки.

Если ваше мастерство Ремесла эксперт или лучше, то силки могут найти только существа, которые активно ищут их.


Срабатывание силков (Triggering Snares)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Если в описании силка не сказано иначе, то его эффект возникает, когда в его квадрат заходит существо как минимум маленького размера, и тогда силок разрушается.


Отключение силка (Disabling Snares)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Когда существо обнаружило силок, оно может отключить ее так же, как и другие физические ловушки, используя действие :ref:`skill--Thievery--Disable-a-Device`, против КС Ремесла создателя в качестве КС.
По мере того, как вы улучшаете мастерство создания силков, их становится тяжелее обезвредить тем, кто не так умел.
Если вы эксперт Ремесла, только существа с уровнем мастерства "обучен" в Воровстве могут отключить ваши силки; если вы мастер Ремесла, только существа эксперты Воровства могут обезвредить ваши силки; а если вы легенда Ремесла, только существа мастера Воровства могут обезвредить ваши силки.
Вы можете автоматически отключить силок, которую сами создали, без срабатывания, потратив действие :ref:`action--Interact` находясь рядом с ловушкой.


.. _item--Alarm-snare:

Силок-тревога (`Alarm snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=328>`_) / Силок 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- слуховой
- механический
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

----------

Вы создаете силок-тревогу, прикрепляя один или несколько шумных объектов к растяжке или прижимной пластине.
При создании, обозначьте диапазон от 100 до 500 футов, в котором его можно услышать.
Когда существо хотя бы маленького размера входит в квадрат, силок издает достаточно громкий звук, что его можно услышать любое существо в обозначенной области.


.. _item--Caltrop-snare:

Силок с "чесноком" (`Caltrop snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=332>`_) / Силок 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

----------

Этот силок состоит из скрытой канистры с :ref:`Чесноком (Caltrops) <item--Caltrops>`, присоединенной к растяжке.
Когда ловушка срабатывает, она разбрасывает чеснок или в пространство силка, или в смежное с пространством силка.
Вы выбираете в каком квадрате это произойдет при установке силка.

Если чеснок разбрасывается в том же квадрате, что и существо, оно должно мгновенно сделать проверку Акробатики.

----------

**Требования для создания**: Обеспечить контейнер с :ref:`Чесноком (Caltrops) <item--Caltrops>`.


.. _item--Hampering-snare:

Мешающий силок (`Hampering snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=336>`_) / Силок 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

----------

Вы расставляете колючие лозы, сети, липкую слизь или другие материалы, чтобы помешать движению существа.
Квадрат с этим силком и три смежные квадрата (формируя квадратную область 10x10 футов), становится сложной местностью, когда первое существо входит в квадрат силка.
Сложная местность сразу влияет на передвижение существа, включая его перемещение в сработавший квадрат квадрат, и оно длится 1d4 раунда после того как ловушка сработала.
Существо может использовать действие :ref:`action--Interact`, чтобы заранее убрать сложную местность с одного квадрата.


.. _item--Marking-snare:

Метящий силок (`Marking snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=339>`_) / Силок 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

----------

Этот силок часто используется чтобы пометить нарушителя и потом отследить его или опознать.
Когда вы создаете эту ловушку, вы должны решить пометить ли краской или запахом.
Любой из типов маркировки дает бонус обстоятельства +2 к :ref:`skill--Survival--Track` существо вплоть до 24 часов или пока краска или запах не смыты (требует хотя бы галлон воды (~3.785 л) и 10 минут очистки).
Существо, которое входит в квадрат ловушки должно пройти спасбросок Рефлекса КС 17.

| **Успех**: Существо невредимо
| **Провал**: Ловушка помечает существо
| **Критический провал**: Ловушка помечает существо и оно получает состояние :c_blinded:`слепота` до конца его следующего хода


.. _item--Signaling-snare:

Сигнальный силок (`Signaling snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=342>`_) / Силок 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

----------

Хитрая ловушка, используемая в охоте или выслеживании, сигнальный силок часто делается из тщательно подготовленной земли, сложенного песка или камней, специфического расположения растительности и т.д.
Когда существо входит в квадрат сигнального силка, ничего не происходит для существа, но это вызывает небольшое незаметное нарушение рельефа, которое позволяет создателю силка или другому существу, которое знает на что обратить внимание, определить, входило ли существо подходящего размера в квадрат.


.. _item--Spike-snare:

Силок с шипами (`Spike snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=343>`_) / Силок 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

----------

Эта простая ловушка состоит из скрытых шипов, которые полагаются на импульс существа, благодаря которому оно поранится или наколется на них во время вхождения в квадрат, получая 2d8 колющего урона.
Существо должно совершить простой спасбросок Рефлекса КС 17.


.. _item--Flare-Snare:

Силок с сигнальной ракетой (`Flare Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=703>`_) / Силок 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- визуальный
- расходуемый

**Цена**: 5 зм

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 256

----------

Используя биолюминесцентные вещества или алхимические реагенты, вы устанавливаете недолговечную сигнальную ракету с растяжкой или нажимной пластиной.
Когда существо маленького размера или более, входит в квадрат, эта сигнальная ракета выстреливает в небо.
Для существ, которым хорошо видно небо, эта вспышка видна на расстоянии вплоть до 2 миль в ясный день или на расстоянии до 5 миль в ясную ночь.


.. _item--Clockwork-Monkey:

Заводная обезьянка (`Clockwork Monkey <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1124>`_) / Силок 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- заводной
- слуховой
- механический
- расходуемый

**Цена**: 5 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 79

----------

Эти милые и непритязательные игрушечные обезьянки часто одеты в броскую одежду и носят с собой ударный инструмент.
Она активируется, когда существо перемещается рядом с квадратом, в котором она сидит, и в этот момент она выпрыгивает на существо, передвигаясь на своих проворных задних лапах, стуча по своему инструменту, катаясь на существе и поднимая шум.
Существо, подвергшееся нападению обезьянки, должно найти способ спастись от своей напасти либо сбросить обезьяну действием :ref:`action--Escape` (КС 18), либо сломать ее.
Обезьянка имеет КБ 19, Твердость 2, ОЗ 10 (ПП 5) и :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`.


.. _item--Noisemaker-Snare:

Шумовой силок (`Noisemaker Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1130>`_) / Силок 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- заводной
- огонь
- механический
- расходуемый

**Цена**: 6 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 80

----------

Когда существо попадает в квадрат этого силка, оно запускает чрезвычайно громкое заводное устройство, которое взрывается со взрывом, слышимым с расстояния в 200 футов, и наносит 1d8 урона огнем.
Существо должно совершить спасбросок Рефлекса КС 18.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает половину урона.
| **Провал**: Существо получает полный урон и :c_deafened:`глухоту` на 1 раунд.
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и :c_deafened:`глухоту` на 1 минуту.


.. _item--Deadweight-Snare:

Отягчающий силок (`Deadweight Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1251>`_) / Силок 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- кобольд
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 6 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 14

----------

Этот силок сделан из намагниченных грузов и тяжелых веревок, соединенных с растяжкой или нажимной плитой.
Когда существо попадает в квадрат, магниты и веревки развертываются, утяжеляя оружие и конечности существа.
Существо должно совершить спасбросок Рефлекса КС 18.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает штраф состояния -1 к броскам атак на 1 раунд, либо пока не :ref:`Вырвется (Escapes) <action--Escape>` (КС 18).
| **Провал**: Существо получает штраф состояния -2 к броскам атак на 1 минуту, либо пока не :ref:`Вырвется (Escapes) <action--Escape>` (КС 18).
| **Критический провал**: Как провал, но существо бросает любые удерживаемые металлические предметы.


.. _item--Static-Snare:

Силок статического разряда (`Static Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1308>`_) / Силок 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- электричество
- механический
- расходуемый

**Цена**: 6 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 43

----------

Вы прячете изолирующие кристаллы или другой материал, который выпускает сильный статический разряд, когда первое существо попадает в квадрат этого силка.
Это существо должно совершить спасбросок Рефлекса КС 18.

| **Успех**: Цель невредима.
| **Провал**: Цель получает 1 продолжительного урона электричеством и пока он длится, получает штраф обстоятельства -1 к спасброскам от :t_electricity:`электрических` эффектов.
| **Критический провал**: Как провал и цель притягивает ближайшую грязь и пыль. Если цель :c_invisible:`невидима` или становится таковой, то она едва :c_hidden:`спрятана` для существ со зрением являющимся точным чувством. Этот эффект длится пока наносится этот продолжительный урон электричеством.


.. _item--Clockwork-Chirper:

Заводной щебетун (`Clockwork Chirper <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1123>`_) / Силок 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- заводной
- слуховой
- механический
- расходуемый

**Цена**: 8 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 79

----------

Эта простая заводная птичка, размером не больше воробья, сделана так, что ее можно завести и посадить на ветку дерева или выступ.
Этот :s_tiny:`крошечный` заводной остается неподвижным и тихим, пока в квадрате под его насестом не появится :s_small:`маленькое` или более крупное существо, и тогда он срабатывает.
После активации он летает вокруг, издавая громкий щебечущий звук, который можно услышать на расстоянии вплоть до 500 футов.
Затем птичка следует за активировавшим ее существом вплоть до 1 часа или пока не будет уничтожена, делая все возможное, чтобы оставаться прямо над существом и вне досягаемости, а также продолжая громко щебетать.
Птичка - объект со Скоростью 10 футов и Скоростью полета 25 футов.
У нее КБ 15, Твердость 5, ОЗ 10 (ПП 5) и :ref:`иммунитеты объекта <ch6--Object-Immunities>`.
Когда птичка :c_broken:`сломана`, она больше не может летать.
Она не может атаковать или иным образом наносить урон другим существам.
По истечении часа после активации, заводной щебетун разваливается кучей бесполезных деталей.


.. _item--Detonating-Gears-Snare:

Силок детонирующих шестерней (`Detonating Gears Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1126>`_) / Силок 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- заводной
- слуховой
- механический
- расходуемый

**Цена**: 12 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 79

----------

В этом силке используется заводной механизм, напряженный почти до предела, который активируется мощным взрывом, наносящим 3d8 колющего урона первому существу, попавшему в квадрат ловушки.
Существо должно совершить спасбросок Рефлекса КС 19.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает половину урона.
| **Провал**: Существо получает полный урон и 3 продолжительного урона кровотечения.
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и 6 продолжительного урона кровотечения.


.. _item--Fire-Box:

Огненная коробка (`Fire Box <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1128>`_) / Силок 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- заводной
- огонь
- механический
- расходуемый

**Цена**: 10 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 80

----------

Тот, кто открывает эту коробку, запустит заводной механизм, который выпускает 15-футовый конус огня.
Конус вылетает в случайном направлении, определяемом Мастером, но всегда включая существо, открывшее коробку.
Находящиеся в конусе получают 4d6 урона огнем, с простым спасброском Рефлекса КС 17.


.. _item--Rock-Ripper-Snare:

Силок камнепада (`Rock Ripper Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1305>`_) / Силок 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 9 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 43

----------

Вы сплетаете растительный материал среди рыхлых камней в области с деревьями или потолком над головой.
Когда существо попадает в квадрат, то квадрат силка и каждый соседний квадрат становятся сложной местностью, и спровоцировавшее существо должно совершить спасбросок Рефлекса КС 19.

| **Успех**: Цель невредима.
| **Провал**: Цель получает 1d6 дробящего урона.
| **Критический провал**: Цель получает 2d6 дробящего урона.


.. _item--Biting-Snare:

Кусачий силок (`Biting snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=329>`_) / Силок 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 15 зм

----------

Створки силка смыкаются на ноге наступившего на него существа.
Она носит 5d6 колющего урона первому существо, которое входит в его квадрат; это существо должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 18.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает половину урона
| **Провал**: Существо получает полный урон
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и штраф состояния -10 футов Скорости пока не восстановит хотя бы 1 ОЗ


.. _item--Hobbling-Snare:

Запутывающий силок (`Hobbling snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=337>`_) / Силок 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 15 зм

----------

Вы устанавливаете лианы, веревки или провода, чтобы они туго затянулись вокруг существа, на которое сработает эта ловушка.
Первое существо, которое входит в квадрат должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 20.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает штраф -5 футов Скорости на 1 минуту или пока не сможет :ref:`action--Escape` (КС 18)
| **Провал**: Как успех, но штраф -10 футов
| **Критический провал**: Как успех, но штраф -20 футов


.. _item--Stalker-Bane-Snare:

Силок погибели сталкера (`Stalker Bane snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=344>`_) / Силок 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 15 зм

----------

Эта ловушка взрывается облаком цепляющегося порошка, который может пристать к существу, входящему в ее квадрат.
Существо, входящее в квадрат силок погибели сталкера должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 20.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Порошок прилипает к цели, заставляя ее оставлять за собой предательские следы. Невидимость цели делает ее только "спрятанной" а не "необнаруженной" для существ, которые могли бы ее видеть, если бы она не была невидимой.
| **Провал**: Порошок комкуется на цели, постоянно отваливаясь. Невидимость цели делает ее только "скрытой" а не "спрятанной" или "необнаруженной" для существ, которые могли бы ее видеть, если бы она не была невидимой.
| **Критический провал**: Как провал, и существо получает состояние :c_blinded:`слепота` до конца своего следующего хода


.. _item--Trip-Snare:

Опрокидывающий силок (`Trip snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=347>`_) / Силок 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 15 зм

----------

Вы устанавливаете хитрую растяжку, чтобы :ref:`skill--Athletics--Trip` существо.
Существо среднего размера или меньше, которое входит в квадрат этой ловушки должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 20.

Если вы хотите создать ловушку чтобы Опрокинуть более крупное существо, то вы должны создать группу смежных ловушек в длину, равную длине края пространства этого более крупного существа, и оно должно двигаться так, чтобы пройти по набору ловушек.
Например, 3 опрокидывающих силка в виде 15-футовой линии, могут опрокинуть существо огромного размера, идущее по коридору на линию силков.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо :c_flat_footed:`застигнуто врасплох` до начале его следующего хода
| **Провал**: Существо падает :c_prone:`ничком`
| **Критический провал**: Существо падает :c_prone:`ничком` и получает 1d6 дробящего урона


.. _item--Warning-Snare:

Предупреждающий силок (`Warning snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=348>`_) / Силок 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- слуховой
- механический
- расходуемый

**Цена**: 15 зм

----------

Используя материалы, характерные для данной области, вы соединяете детали, издающие звук, с растяжкой или нажимной пластиной.
Этот силок как :ref:`item--Alarm-snare`, но ее тонкий звук сливается с окружающим шумом.
Вы можете заметить этот звук пока вы в 1.000 футах от силка и вам ничего не мешает услышать его.
Другие существа в этой области, которые ищут, могут заметить этот звук, если их результат проверка Восприятия больше или равен вашему КС Ремесла.


.. _item--Acid-Spitter:

Кислотный плеватель (`Acid Spitter <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1121>`_) / Силок 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- заводной
- кислота
- механический
- расходуемый

**Цена**: 15 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 78

----------

Эта оловянная заводная ящерица активируется, когда существо проходит рядом с ней, и в этот момент она выплевывает сгусток кислоты.
Цель должна совершить успешный спасбросок Рефлекса КС 20, иначе получает 3d6 урона кислотой.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает полный урон.
| **Провал**: Существо получает полный урон и 5 продолжительного урона кислотой.
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и 10 продолжительного урона кислотой.

.. versionchanged:: /translation
	В оригинале указан полный урон при успехе.
	Оставлено без изменений, так как не понятно является ли это опечаткой.


.. _item--Glittering-Snare:

Силок с блестками (`Glittering Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1273>`_) / Силок 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- визуальный
- механический
- расходуемый

**Цена**: 18 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 26

----------

Мелкие частицы слюды, песка и толченого стекла упакованы в подпружиненную емкость, которую можно прикрепить к растяжке или спрятать в контейнере.
Первое существо, попавшее в квадрат или открывшее контейнер, должно совершить спасбросок Рефлекса КС 20, так как эта область посыпается яркой, сверкающей пылью, которая прилипает к коже, меху и одежде.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает штраф состояния -1 к проверкам Скрытности на 1 минуту или пока не использует действие :ref:`action--Interact`, чтобы стереть блестки.
| **Провал**: Существо получает штраф состояния -2 к проверкам Скрытности на 2 минуты или пока не использует активность из 2 действий с признаком :t_manipulate:`воздействие`, чтобы стереть блестки. Если существо было :c_invisible:`невидимым`, блестки выделяют его на 1 раунд, делая его для зрительных чувств :c_concealed:`скрытым`, а не :c_undetected:`необнаруженным`.
| **Критический провал**: Как провал, но штраф -4. Блестки прилипают на 5 минут или пока существо не использует активность из 3 действий с признаком :t_manipulate:`воздействие`, чтобы убрать их. Пока блестки полностью не убраны, они падают с существа, оставляя за ним след по мере движения и раскрывая его примерное местоположение; для любого существа способного видеть блестки, это существо :c_hidden:`спрятано`, а не :c_undetected:`необнаружено`, в то время как иначе бы было :c_undetected:`необнаруженным`.


.. _item--Tar-Rocket-Snare:

Силок дегтярной ракеты (`Tar Rocket Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1276>`_) / Силок 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 15 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 27

----------

Вы покрываете небольшой фейерверк толстым слоем смолы и дегтя, чтобы он прочно прилип к цели.
Когда существо попадает в квадрат, в него запускается ракета и возможно прилипает к нему.
При создании силка вы определяете направление, в которое будет направлена ракета.
Спровоцировавшее существо должно совершить спасбросок Рефлекса КС 20.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существу наносится скользящий удар ракетой и оно :c_flat_footed:`застигнуто врасплох` до начала своего следующего хода.
| **Провал**: Покрытие ракеты из смолы и дегтя прилипает к существу и его невозможно стряхнуть. Существо :c_flat_footed:`застигнуто врасплох` на 1 раунд и :c_clumsy:`неуклюже 1` на 1 минуту, или пока не :ref:`Вырвется (Escapes) <action--Escape>` (КС 20).
| **Критический провал**: Как провал, но существо получает прямое попадание. Оно получает 2d6 дробящего урона и отталкивается на 10 футов в направлении полета ракеты.


.. _item--Flame-Drake-Snare:

Силок огненного дрейка (`Flame Drake Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1127>`_) / Силок 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- заводной
- огонь
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 25 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 79

----------

Этот силок имеет форму :s_tiny:`крошечной` заводной игрушки, похожей на дрейка (`drake <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=36>`_).
Когда существо входит в его квадрат, силок активируется, заставляя дрейка извергнуть струю огня 15-футовым конусом в направлении, откуда вошло существо.
Например, если существо вошло в квадрат с востока, то конус будет направлен на восток, чтобы поразить любых союзников, позади существа на которого сработал силок.
Находящиеся в пределах конуса получают 6d6 урона огнем, с простым спасброском Рефлекса КС 19.
Извергнув огонь, силок разваливается.


.. _item--Tin-Cobra:

Оловянная кобра (`Tin Cobra <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1134>`_) / Силок 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- заводной
- яд
- механический
- расходуемый

**Цена**: 23 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 81

----------

Эта заводная кобра активируется, когда существо попадает в ее квадрат, и в этот момент она набрасывается и выпускает яд, нанося 3d6 урона ядом.
Цель должна совершить спасбросок Стойкости КС 21.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает половину урона.
| **Провал**: Существо получает полный урон и :c_sickened:`тошноту 1`.
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и :c_sickened:`тошноту 2`.


.. _item--Wet-Shock-Snare:

Мокрый шоковый силок (`Wet Shock Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1279>`_) / Силок 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- электричество
- механический
- расходуемый

**Цена**: 25 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 27

----------

В потайной медной пластине скрыт мешок с электрическими угрями.
Когда существо наступает на пластину, угри становятся потревоженными, и существо получает 4d8 урона электричеством (простой спасбросок Рефлекса КС 21).
При критическом провале ток вызывает у существа :c_stunned:`ошеломление 2`.
После использования угри остаются невредимыми, но механизм ломается, как это обычно происходит с силками.


.. _item--Pummeling-Snare:

Колотящий силок (`Pummeling Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1302>`_) / Силок 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 25 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 43

----------

Этот силок выпускает трио больших камней, которые бьют существо, попавшее в квадрат силка, нанося 6d8 дробящего урона (простой спасбросок Рефлекса КС 21).


.. _item--Nauseating-Snare:

Тошнотворный силок (`Nauseating Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=704>`_) / Силок 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- яд
- механический
- расходуемый

**Цена**: 40 зм

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 256

----------

Вы помещаете особенно скверные вещества, чтобы они брызнуть на существо.
Первое существо вошедшее в квадрат должно сделать спасбросок Стойкости с КС 20

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает состояние :c_sickened:`тошнота 1`
| **Провал**: Существо получает состояние :c_sickened:`тошнота 2`
| **Критический провал**: Существо получает состояние :c_sickened:`тошнота 3`


.. _item--Mirror-Ball-Snare:

Силок зеркального шара (`Mirror-Ball Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1274>`_) / Силок 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- визуальный
- механический
- расходуемый

**Цена**: 40 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 26

----------

Смесь металлической стружки и воспламеняющегося порошка внутри этого маленького зеркального шара загорается, когда его потревожат, что заставляет шар вспыхивать и вращаться.
Когда существо попадает в квадрат, шар взлетает в воздух, и все существа в пределах 10 футов, которые могут видеть зеркальный шар, должны совершить спасбросок Стойкости КС 22, иначе будут :c_dazzled:`ослеплены` на 1 раунд.
При критическом провале, пораженные существа вместо этого :c_dazzled:`ослеплены` на 1 минуту.


.. _item--Envenomed-Snare:

Ядовитый силок (`Envenomed Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1254>`_) / Силок 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- яд
- механический
- расходуемый

**Цена**: 60 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 15

----------

Этот силок покрыт :ref:`ядом гигантской осы <item--Giant-Wasp-Venom>` и утыкан иглами, которые вводят яд первому оказавшемуся в квадрате существу.
Это существо получает 4d6 урона (простой спасбросок Рефлекса КС 23), а при провале оно подвергается воздействию яда гигантской осы.

----------

**Требования для создания**: Предоставить 2 дозы :ref:`item--Giant-Wasp-Venom`.


.. _item--Bomb-Snare:

Силок с бомбами (`Bomb Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=331>`_) / Силок 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 75 зм

----------

Вы создаете силок, который катализирует 3 средние алхимические бомбы 3-го уровня одинакового вида, чтобы они взорвались, когда существо входит в квадрат с силком.
Цель и все существа в соседних квадратах должны совершить спасбросок Рефлекса КС 26, так как силок наносит утроенный урон от прямого попадания от одной из бомб-компонентов (например, 6d6 урона электричеством от :ref:`item--Bottled-Lightning`) без урона :t_splash:`брызгами` или других эффектов.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает половину урона и никаких других эффектов.
| **Провал**: Существо получает полный урон. Еще оно получает все другие эффекты прямого попадания одной из бомб-компонентов (как например, состояние :c_flat_footed:`застигнут врасплох` от :ref:`item--Bottled-Lightning` или продолжительный урон от :ref:`item--Acid-Flask`).
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон + все другие эффекты прямого попадания (как провал).

----------

**Требования для создания**: Предоставить 3 одинаковых, наносящих урон, средних алхимических бомбы 3-го уровня.


.. _item--Grasping-Snare:

Хватающий силок (`Grasping Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=334>`_) / Силок 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 75 зм

----------

Вы закрепляете лозы и веревки, чтобы удерживать существо на месте.
Первое существо, вошедшее в квадрат должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 26 со следующими эффектами.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо на 1 минуту получает штраф состояния -5 футов к Скорости или пока не сможет :ref:`action--Escape` (КС 26)
| **Провал**: Существо получает состояние :c_immobilized:`обездвижен` на 1 раунд, потом на 1 минуту получает штраф состояния -5 футов к Скорости. Оба эффекта завершаются досрочно, если цель цель сможет :ref:`action--Escape` (КС 26).
| **Критический провал**: Существо получает состояние :c_immobilized:`обездвижен` на 1 минуту, или пока не сможет :ref:`action--Escape` (КС 26).


.. _item--Striking-Snare:

Бьющий силок (`Striking Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=345>`_) / Силок 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 75 зм

----------

Вы устанавливаете растяжку или другой спусковой механизм к группе камней или деревянных кольев, чтобы ударить существо, которое входит в квадрат ловушки.
Существо должно сделать простой спасбросок Рефлекса с КС 26.
Если вы выбираете камни, ловушка наносит 9d8 дробящего урона; если вы выбираете колья, она наносит 9d8 колющего урона.


.. _item--Spirit-Snare:

Духовный силок (`Spirit Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1133>`_) / Силок 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`
- силок
- ловушка
- электричество
- механический
- расходуемый

**Цена**: 90 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 80

----------

Этот сложный силок снабжен различными кристаллами и стазиевыми катушками, прикрепленными к странным электрическим реле, работающим по тем же принципам, что и эфирные :ref:`духовные сингеры (spirit-singers) <item--Spirit-Singer>`.
Когда :t_incorporeal:`бестелесное` существо попадает в его квадрат, устройство выпускает эктоплазменную паутину, которая обвивается вокруг призрачной формы существа.
Существо должно совершить успешный спасбросок Рефлекса КС 26, иначе станет :c_immobilized:`обездвиженным` на 1 раунд.
При критическом провале существо становится :c_immobilized:`обездвиженным` на 1 минуту.
В любом случае :t_incorporeal:`бестелесное` существо может попытаться :ref:`action--Escape` (КС 26).


.. _item--Frost-Worm-Snare:

Силок морозного червя (`Frost Worm Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1129>`_) / Силок 9
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- заводной
- холод
- механический
- расходуемый

**Цена**: 115 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 80

----------

Силок выполнен в виде заводной игрушки :s_tiny:`крошечного` морозного червя (`frost worm <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=677>`_).
Когда существо входит в его квадрат, силок активируется, заставляя червя выпустить 30-футовую линию мороза в том направлении, откуда существо вошло в квадрат.
Например, если существо вошло в квадрат с юга, червь выпустит линию на юг, чтобы поразить всех союзников существа на которого он сработал.
Оказавшиеся в пределах линии получают 10d6 урона холодом, с простым спасброском Рефлекса КС 25.
После морозного плевка силок распадается.


.. _item--Puff-Dragon:

Пыхтящий дракон (`Puff Dragon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1131>`_) / Силок 9
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- заводной
- яд
- механический
- расходуемый

**Цена**: 120 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 80

----------

Этот милый и непритязательный дракончик активируется, как только какое-либо существо попадает в его квадрат.
Тогда он выпускает в 10-футовой эманации стремительную струю токсичного газа.
При активации силка, находящиеся в эманации получат 3d6 урона ядом и должны должны совершить спасбросок Стойкости КС 25.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает половину урона.
| **Провал**: Существо получает полный урон и :c_sickened:`тошноту 1`.
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и :c_sickened:`тошноту 2`.


.. _item--Snagging-Hook-Snare:

Силок с цепляющимися крючками (`Snagging Hook Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=705>`_) / Силок 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 180 зм

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 256

----------

Этот силок ловит существо своими коварными металлическими крючками.
Первое существо, вошедшее в квадрат получает 5d8 колющего урона и 5d8 рубящего урона, с простым спасброском Рефлекса с КС 27.
При крит.провале, крючки пронзают плоть, давая существу состояние :c_immobilized:`обездвижен`, пока оно не сможет успешно :ref:`action--Escape` (КС 27).


.. _item--Binding-Snare:

Привязывающий силок (`Binding Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1122>`_) / Силок 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 160 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 78

----------

Когда существо попадает в квадрат силка, несколько витков прочной проволоки, с зазубренными крюками на концах, цепляют его и притягивают к земле.
Силок наносит 2d6 колющего урона и целевое существо должно совершить спасбросок Рефлекса КС 28.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает половину урона.
| **Провал**: Существо получает полный урон, сбито :c_prone:`ничком`, а также :c_immobilized:`обездвижено` на 1 раунд (:ref:`action--Escape` КС 28).
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон, сбито :c_prone:`ничком`, а также :c_restrained:`сдерживаемо` на 1 раунд (:ref:`action--Escape` КС 28).


.. _item--Mudrock-Snare:

Силок затвердевающей грязи (`Mudrock Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1255>`_) / Силок 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- кобольд
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 170 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 15

----------

Обожженная глина покрывает яму с тонким слоем грязи, перемежающимся хрупкими пузырьками с кровью синего дракона.
Первое существо, ступившее в квадрат, проламывает глину и попадает в яму, разбивая пузырьки, а грязь быстро твердеет при контакте с кровью синего дракона.
Это существо должно совершить спасбросок Стойкости КС 29, так как грязь затвердевает на его ногах.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает штраф обстоятельства -5 футов к своей Скорости на 1 минуту, или пока не :ref:`Вырвется (Escapes) <action--Escape>` (КС 27).
| **Провал**: Существо :c_stunned:`ошеломлено 2` и получает штраф обстоятельства -10 футов к своей Скорости на 1 минуту, или пока не :ref:`Вырвется (Escapes) <action--Escape>` (КС 27).
| **Критический провал**: Существо :c_stunned:`ошеломлено 3` и :c_immobilized:`обездвижено` на 1 минуту, или пока не :ref:`Вырвется (Escapes) <action--Escape>` (КС 27).

----------

**Требования для создания**: Предоставить очищенную кровь синего дракона (`blue dragon <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=166>`_) на 75 зм.


.. _item--Burning-Badger-Guts-Snare:

Силок горящих барсучих кишок (`Burning Badger Guts Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1270>`_) / Силок 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- огонь
- механический
- силок
- ловушка
- расходуемый

**Цена**: 170 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 26

----------

Когда существо попадает в квадрат ловушки, сгнившие барсучьи кишки, покрытые гипервоспламеняющимся маслом и несколькими другими зажигательными реактивами, загораются и выбрасываются в квадрат ловушки, а также во вплоть до 2 соседних квадрата, которые вы выбираете при установке силка.
Горящее масло наносит всем существам, находящимся в затрагиваемых квадратах, 5d8 урона огнем.
Эти существа должны совершить спасбросок Стойкости КС 27.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает половину урона и 1d8 продолжительного урона огнем.
| **Провал**: Существо получает полный урон, 2d8 продолжительного урона огнем и :c_sickened:`тошноту 1`.
| **Критический провал**: Как провал, но :c_sickened:`тошнота 2`.


.. _item--Raining-Knives-Snare:

Силок ливня ножей (`Raining Knives Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1304>`_) / Силок 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 170 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 43

----------

Как только существо попадает в квадрат силка, он со всех сторон обрушивает на него шквал ножей, нанося 11d8 колющего урона (простой спасбросок Рефлекса КС 29).


.. _item--Bleeding-Spines-Snare:

Силок кровопускающих шипов (`Bleeding Spines Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=330>`_) / Силок 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 320 зм

----------

Когда существо входит в квадрат, шипы, покрытые множеством зазубренных колючек, выступают наружу, чтобы ударить его, нанося 8d8 колющего урона и 2d8 продолжительного урона кровотечением.
Существо должно сделать простой спасбросок Рефлекса с КС 31.
После начального срабатывания, шипы убираются и снова повторно выступают в течение 1 минуты, заставляя любое существо, которое входит в это пространство или заканчивает в нем свой ход, сделать спасбросок Рефлекса от урона шипов.


.. _item--Scything-Blade-Snare:

Силок косящих лезвий (`Scything Blade Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=341>`_) / Силок 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 320 зм

----------

Этот силок выпускает мощную серию скашивающих лезвий, которые рассекают существо, входящее в квадрат ловушки, нанося 14d8 рубящего урона (простой Рефлекс с КС 31).


.. _item--Stunning-Snare:

Ошеломляющий силок (`Stunning Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=346>`_) / Силок 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 320 зм

----------

Вы устанавливаете силок, чтобы быстрым ударом дезориентировать существо, делая его почти неспособным защищаться.
Ловушка наносит 6d6 дробящего урона, первому существу, которое входит в квадра; это существо должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 31.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает половину урона и оно застигнуто врасплох на 1 раунд, и получает состояние :c_stunned:`ошеломлен 1`
| **Провал**: Существо получает полный урон и оно застигнуто врасплох на 1 раунд, и получает состояние :c_stunned:`ошеломлен 2`
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и оно застигнуто врасплох на 1 минуту, и получает состояние :c_stunned:`ошеломлен 4`


.. _item--Engulfing-Snare:

Обхватывающий силок (`Engulfing Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=702>`_) / Силок 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 900 зм

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 256

----------

Вы устраиваете колючую клетку из костей, особенно жесткой растительности, или другого материала, который вскочить при срабатывании силка.
Силок наносит 9d8 колющего урона первому существу вошедшему в этот квадрат;
существо должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 31.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо отбрасывается в сторону срабатыванием силка, получая половину урона, и застигнуто врасплох до конца своего следующего хода
| **Провал**: Существо поймано клеткой, получая полный урон и падает ничком. Пока находится в клетке, оно имеет состояние :c_immobilized:`обездвижен`. Оно может освободиться пытаясь :ref:`action--Escape` (КС 31) или уничтожив клетку (Твердость 5, 30 ОЗ, иммунитеты объектов).
| **Критический провал**: Как провал, но существо получает двойной урон


.. _item--Shrapnel-Snare:

Силок со шрапнелью (`Shrapnel Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1132>`_) / Силок 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 700 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 80

----------

Этот силок использует туго заведенные пружины, заводной механизм и шрапнель для нанесения разрушительного урона.
Когда существо входит в квадрат силка, ловушка срабатывает, с оглушительным взрывов нанося 12d6 колющего урона.
Все в 10-футовом радиусе от квадрата ловушки, должны совершить спасбросок Рефлекса КС 31.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает половину урона и :c_deafened:`глухоту` на 1 раунд.
| **Провал**: Существо получает полный урон, 2d6 продолжительного колющего урона и :c_deafened:`глухоту` на 1 минуту.
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон, 4d6 продолжительного колющего урона и :c_deafened:`глухоту` на 1 минуту.


.. _item--Chopping-Evisceration-Snare:

Рубяще-кромсающий силок (`Chopping Evisceration Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1250>`_) / Силок 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 700 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 14

----------

На цель со смертоносной силой обрушивается почти невероятное количество топоров.
Когда существо попадает в квадрат силка, оно оказывается почти погребенным под шквалом заточенного металла, который наносит 16d8 рубящего урона (простой спасбросок Рефлекса КС 33).


.. _item--Rending-Snare:

Раздирающий силок (`Rending Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1256>`_) / Силок 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- кобольд
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 700 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 15

----------

Острые металлические челюсти туго взводятся на механизм нажимной плиты этого силка.
При срабатывании, челюсти смыкаются и вращаются, в процессе повреждая конечности.
Этот силок наносит 10d8 колющего урона первому существу, попавшему в квадрат; это существо должно совершить спасбросок Рефлекса КС 33.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает половину урона и :c_flat_footed:`застигнуто врасплох` до конца своего следующего хода.
| **Провал**: Существо получает полный урон и 2d6 продолжительного урона кровотечением, и становится :c_clumsy:`неуклюжим 2` на 1 раунд.
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и 4d6 продолжительного урона кровотечением, и становится :c_clumsy:`неуклюжим 2` на 1 минуту.


.. _item--Hail-of-Arrows-Snare:

Силок града стрел (`Hail of Arrows Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=335>`_) / Силок 16
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 1.500 зм

----------

Когда существо входит в квадрат силка, он выпускает сотни тщательно подготовленных стрел, покрывая 20-футовый радиус вокруг квадрата силка массивным обстрелом, который наносит 18d6 колющего урона.
Существа в области должны сделать простой спасбросок Рефлекса с КС 37.


.. _item--Omnidirectional-Spear-Snare:

Силок со всенаправленными копьями (`Omnidirectional Spear Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=340>`_) / Силок 16
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 1.500 зм

----------

Как только существо входит в квадрат силка, он со всех сторон выстреливает в существо до безобразия мощными копьями, нанося 19d8 колющего урона (простой Рефлекс КС 37).


.. _item--Avalanche-of-Stones-Snare:

Силок лавины камней (`Avalanche of Stones Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1296>`_) / Силок 18
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 3.750 зм

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 42

----------

Когда существо попадает в квадрат силка, тот выпускает бесчисленное количество камней, которые бьют существо, нанося 22d8 дробящего урона (простой спасбросок Рефлекса КС 40).


.. _item--Flying-Blade-Wheel-Snare:

Летающее колесо с лезвиями (`Flying Blade Wheel Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=333>`_) / Силок 20
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 10.000 зм

----------

Когда существо входит в квадрат, в него запускается смертельное летающее колесо c вращающимися лезвиями, делая :ref:`action--Strike` с модификатором атаки +33 и нанося 8d8 рубящего урона.
Раз в каждый из своих ходов, вы можете использовать действие :ref:`action--Interact` находясь в пределах 120 футов от колеса, чтобы заставить его :ref:`action--Fly` на расстояние вплоть до 60 футов к существу, которое оно преследует и сделать другой Удар, если после перемещения оно в пределах 5 футов от своей цели.
Через 1 минуту, вращение прекращается и колесо падает на землю.
Существа могут уничтожить колесо, чтобы остановить его (КС 37, Стойкость +29, Рефлекс +20, 200 ОЗ, Твердость 10, иммунитеты объекта).

.. _item--Instant-Evisceration-Snare:

Силок мгновенного потрошения (`Instant Evisceration Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=338>`_) / Силок 20
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 10.000 зм

----------

Когда существо входит в квадрат силка, он выпускает невероятный арсенал клинков, нанося 24d8 колющего урона (простой Рефлекс КС 45).


.. _item--Death-Coil:

Смертельная катушка (`Death Coil <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1125>`_) / Силок 20
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`
- силок
- ловушка
- электричество
- механический
- расходуемый

**Цена**: 9.000 зм

**Источник**: Guns & Gears pg. 79

----------

Это модифицированная стазиевая катушка из металла и стекла высотой около 3 футов.
Она активируется, если в пределах 20 футов от нее находятся хотя бы 3 существа или, если хотя бы 1 существо находится в пределах 20 футов от нее дольше 1 раунда.
Затем она выпускает поток электрической энергии, наносящий всем существам в радиусе 20 футов от нее 7d12 урона электричеством.
Из-за того, что она срабатывает не сразу, когда существо попадает в ее зону, способности вроде :ref:`arch-feat--Snarecrafter--Surprise-Snare` не работают со смертельной катушкой.
Существа, находящиеся в этой области, должны совершить спасбросок Стойкости КС 43.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает половину урона.
| **Провал**: Существо получает полный урон и :c_stunned:`ошеломлено 2`.
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и :c_stunned:`ошеломлено 4`.




